Pea mees Peter Peterson XXX
Kohtomees Mart Niggul XXX
Wöörmünder Mart Kuck XXX
Kiwwijerwe moisa wallitsus kaebas Koggokonna kohto ette et moisa mona mees Juhan Etti jonud peaga on Baroni herra jure läinud hobbuse riisto küssima.
Koggokonna kohhus küssis järrele, kust Juhan Etti ni paljo wina sanud et temma jonuks jäi.
Se peale kostis Juhan Etti et wina pruul Mart Lepp temmale wina kögi jurest üks kord annud, ja Linnase pap Josep Loretson weel temmale sallaja ühhe korra annud, ja siis temme jonuks on jänud.
Sedda tunnistawad wina pruul Mart Lep ja linnase pap Joseph Loretson isse et nemmad Juhan Ettile wina on annud.
Mõistus: Koggokonnakohhus on mõistnud et wina pruul Mart Lepp 1 Rbl. 50 Cop trahvi peab maksma waeste ladiko, ja Linnase pap Joseph Lorentson 15 witsa löki ja Juhan Etti ka 15 witsa loki peab sama.
Joseph Lorentson pallus koggokonna kohhut temaga rahha trahwiga leppida, selle pärrast et temma wiggane on. Koggokonna kohhus leppis siis rahha trahvwi, igga lögi eest 20 Cop, mis 3 Rbl. wälja teeb, ja Josep Lorentson kahhe näddala pärrast sedda waeste ladiko sisse maksab.
Koggokonna kirjutaja
C F Mandel [allkiri]
